意大利封香港關原因獲揭 港夫婦中武漢肺炎上意大利郵輪

綜合外電報道，一艘搭載超過 6,000 人的的意大利郵輪，由於有兩名由香港而來的旅客，懷疑染上武漢肺炎，結果全船現時需被扣查，所有旅客不能下船。兩名旅客中妻子有發燒，丈夫則沒有任何症狀。

該艘郵輪名為 Costa Smeralda，隸屬 Costa Crociere 郵輪公司。公司發言人指，夫婦二人於 1 月 25 日到達意大利米蘭市，並在同一天在薩沃納港登船。隨後 54 歲妻子發燒並呼吸困難，她在船上已被隔離。意大利當地傳媒則指二人從香港坐航機到意大利上船。

郵輪先後到達法國馬賽以及西班牙巴塞羅那和馬略卡島首府帕爾馬，在當地時間週四在意大利羅馬北部的奇維塔韋基亞（Civitavecchia）靠岸停泊。郵輪公司發言人指，在進行醫學檢查以核證他們是否患有潛在的冠狀病毒前，無人可以下船。而有關醫學核證過程可能需要幾個小時。

登船檢查的包括 3 名醫生及一名護士。一位不願透露姓名的乘客表示：「這對夫婦的房間已被隔離，他們正在醫生的陪同下。我們當然有點擔心。除醫生外，沒有人上船或下船。這個假期可能會是一場噩夢。」

意大利對武漢肺炎疫情相當緊張，早在當地時間 27 日，全副裝備的防疫人員已登上一班由香港飛往米蘭的客機，為機上所有乘客探熱。到周三即 29 日晚，一名中國男子在羅馬市中心的一家旅館裡發燒，被送往專門研究傳染病和病毒的醫院 Spallanzani。

意大利政府正準備從武漢撤僑，預料人數達 60 人，他們返國後會在軍事設施中隔離 14 日。

Source: 立場

Push

再推

香港人 攬炒

又話澳門

呢個驗咗陰性

澳門呀

source?

意大利衛生部門表示，兩名在郵輪上被隔離的中國籍旅客，對新型冠狀病毒呈陰性反應，意味船上遊客可以上岸。

報道指，涉事的是一對澳門夫婦，今個月25日由香港飛抵米蘭後，在北部港口登上郵輪，其中54歲妻子出現發燒等病徵，郵輪公司安排兩人隔離，郵輪抵達羅馬附近港口之後，當局為他們抽取樣本化驗，船上大約6000名旅客一度不准上岸，郵輪公司為部分受影響旅客安排食宿，郵輪今日會繼續航程。

意大利目前未有確診病例，總理孔特說不擔心，但要保持警惕及小心。受中國疫情影響，涉事的歌詩達郵輪公司及地中海郵輪公司，決定取消所有從中國港口出發的航程。